# Automatically generated <unicon221@gmail.com>, 2005.
# 
# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Battle for Wesnoth 0.8.11+cvs\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: http://bugs.wesnoth.org/\n"
"POT-Creation-Date: 2006-02-10 16:38+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2005-12-13 00:39+0800\n"
"Last-Translator: unicon <unicon221@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese/Simplified <i18n-translation@lists.linux.net.cn>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes.cfg:9
msgid "The Dark Hordes (Part 1)"
msgstr "黑暗氏族 (第一部)"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes.cfg:13
msgid "Apprentice"
msgstr "学徒"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes.cfg:13
msgid "(easiest)"
msgstr "(最简单)"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes.cfg:14
msgid "Master"
msgstr "大师"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes.cfg:15
msgid "(hardest)"
msgstr "(最难)"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes.cfg:15
msgid "Dark Lord"
msgstr "黑暗君主"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes.cfg:17
msgid ""
"Lead fugitive necromancer Gwiti Ha'atel to mastery of the undead hordes."
msgstr "领导逃亡死灵法师 Gwiti Ha'atel 征服不死族。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/A_New_Chance.cfg:4
msgid "A New Chance"
msgstr "一次新机会"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/A_New_Chance.cfg:30
msgid "Clear the land of monsters"
msgstr "清除领土上的怪物"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Crelanus_Book.cfg:29
#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Underground_Pool.cfg:84
#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Mages_And_Elves.cfg:33
#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Brother_Against_Brother.cfg:35
#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:23
#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:29
#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:166
#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/A_New_Chance.cfg:34
#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/The_Skull_of_Agarash.cfg:55
msgid "Death of Gwiti Ha'atel"
msgstr "Gwiti Ha'atel死亡"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Crelanus_Book.cfg:33
#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Mages_And_Elves.cfg:37
#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Brother_Against_Brother.cfg:39
#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:33
#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:170
#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/A_New_Chance.cfg:38
#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/The_Skull_of_Agarash.cfg:59
msgid "Turns run out"
msgstr "回合耗尽"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Crelanus_Book.cfg:43
#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Underground_Pool.cfg:96
#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Mages_And_Elves.cfg:44
#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Brother_Against_Brother.cfg:47
#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:30
#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:41
#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/A_New_Chance.cfg:46
#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/The_Skull_of_Agarash.cfg:67
msgid "Gwiti Ha'atel"
msgstr ""

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/A_New_Chance.cfg:60
msgid "Grakarat"
msgstr ""

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/A_New_Chance.cfg:90
msgid "Rek Iceheart"
msgstr ""

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/A_New_Chance.cfg:102
msgid "Gabtur"
msgstr ""

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/A_New_Chance.cfg:115
msgid ""
"After his banishment from Wesnoth for practising necromancy, the young Gwiti "
"Ha'atel arrived on a strange shore. He decided to claim it for his own."
msgstr ""
"在他由于从事死灵召唤职业后，被从韦诺驱逐出来，年轻的Gwiti Ha'atel到达一个奇怪"
"的海岸。他决定把这作为自己的领土。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/A_New_Chance.cfg:148
msgid "Noooo! Not now, not when I have escaped!"
msgstr "不！不是现在，不是当我逃出后！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/A_New_Chance.cfg:162
msgid "Argh! I die!"
msgstr "啊噢！我死了！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/A_New_Chance.cfg:170
msgid "The Wesnothians have discovered my escape! This is not good..."
msgstr "韦诺人发现我逃跑了！这不太好...."

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Brother_Against_Brother.cfg:4
msgid "Brother Against Brother"
msgstr "兄弟背叛"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Brother_Against_Brother.cfg:31
msgid "Defeat your brother Nati Ha'atel"
msgstr "打败你的兄弟Nati Ha'atel"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Brother_Against_Brother.cfg:62
msgid "Nati Ha'atel"
msgstr ""

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Brother_Against_Brother.cfg:81
msgid ""
"As the sun set, Gwiti discovered that his arch-rival and brother, Nati, had "
"already ensconced himself nearby."
msgstr ""
"当太阳升起后，Gwiti发现他最大的敌人，也是他的兄弟，Nati，已经隐藏在他附近。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Brother_Against_Brother.cfg:85
msgid ""
"Ah, hated brother mine. Look well upon the setting sun, for you shall not "
"live to see another in this land."
msgstr ""
"啊，我这可恶的兄弟，好好看看这个太阳吧，你将没有机会在这片土地再一次看见了。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Brother_Against_Brother.cfg:90
msgid ""
"This land? Do you truly not know where we are? Then you are a greater fool "
"than I had thought."
msgstr "这片土地？你真的不知道你在哪么？那么你不我想的还要笨。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Brother_Against_Brother.cfg:94
msgid "Cease your blustering, fool, and prepare to die... again."
msgstr "停止你的胡言乱语吧，笨蛋，准备受死 吧......，再一次。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Brother_Against_Brother.cfg:99
msgid ""
"I will fight you with all my strength to prevent that, and I was always the "
"stronger of us. Flee now and save your miserable hide before I make it a "
"carpet."
msgstr ""
"我会用全力与你作战，并且我一直是我们两个之间强大的一个。你最好在我把你做成地"
"毯之前逃掉或隐藏起来。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Brother_Against_Brother.cfg:103
msgid ""
"Don't be silly! I'm not hairy enough to be a carpet! But your scalp would "
"make a good pillow."
msgstr "别傻了！我还没有那么多毛用来做地毯！而你的头皮则能够做个不错的枕头。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Brother_Against_Brother.cfg:115
msgid "What? I can't die! I already have! Noooo!"
msgstr "什么？我不可能死！我要死了吗！不！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Brother_Against_Brother.cfg:120
msgid ""
"Ha ha ha, did I not tell you it would be so? Perhaps I shall summon your "
"shade to serve me one day. Until then...farewell!"
msgstr ""
"哈哈哈，难道之前我没告诉过你吗？可能某天我会召唤你出来为我服务，到那以"
"后......再见！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Brother_Against_Brother.cfg:124
msgid "It is over. I am doomed."
msgstr "完了，我完了。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Brother_Against_Brother.cfg:139
msgid ""
"I...have failed to win this battle. I am defeated. I will not believe it."
msgstr "我.....没有赢得战斗，我被打败了。我不相信。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Brother_Against_Brother.cfg:143
msgid ""
"Die, yes, die, and go to the Land of the Dead. Perhaps one day you will be "
"back under my command!"
msgstr "死，是的，去死，到死亡的国度去。可能有天你能在我的控制下回来！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Brother_Against_Brother.cfg:160
msgid "Didn't I tell you so?!"
msgstr "我没告诉过你吗？！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Brother_Against_Brother.cfg:172
msgid "And by my own hands you died!"
msgstr "我要亲手杀死你！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Brother_Against_Brother.cfg:185
msgid "I am Gwiti the Mighty, prepare to die!"
msgstr "我是强大的Gwiti，准备受死吧！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Brother_Against_Brother.cfg:197
msgid "Now you shall die!"
msgstr "现在你该死了！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Brother_Against_Brother.cfg:207
msgid ""
"You miserable wretch, know that it is only by my mercy that you look upon "
"the sun again, for you shall die before it sets."
msgstr "你这可怜虫，由于我的仁慈，你可以再看一次太阳，可是在它下山之前你得死。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Brother_Against_Brother.cfg:211
msgid ""
"May I remind you that even as we speak, my undead legions are marching "
"towards you?"
msgstr "需要我提醒你我们曾经说的吗，我的不死军团正向你进军？"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:4
msgid "Confrontation"
msgstr "对峙"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:25
msgid "Slay Leonard"
msgstr "杀害Leonard"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:54
msgid "Leonard"
msgstr ""

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:92
msgid ""
"With the finding of Crelanu's ancient tome, fresh strength had flowed to "
"Gwiti's army, and they had made good time. However, Gwiti's march was halted "
"by Leonard as he reentered Wesnothian territory. The general of several "
"outlying areas, his troops were many but untrained."
msgstr ""
"有着寻找到Crulanu的古老手卷，充足的力量遍及Gwiti军队，而且他们选择了一个好时"
"机。然而，Gwiti的进军却暂停了，是由于Leonard进入了韦诺领地。在偏远的区域，他"
"有很多未受训的军队。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:96
msgid "I see that your puny kingdom marshals its troops at last."
msgstr "我看到你那微弱王国的元帅终于带兵来了。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:100
msgid ""
"So you are the one responsible for our defeat at the Stone of Erzen. Die!"
msgstr "你要为我们在Ezren之石的失利负责任。死吧！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:104
msgid ""
"Somehow, I have the feeling it is you who will do the dying today. I wonder "
"why?"
msgstr "不知何故，我感觉你才是今天会死的人。我想知道为什么？"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:108
msgid ""
"In truth, Leonard's army was unprepared and under-equipped, and he had "
"neglected to send word. Luckily, behind him came one whose name was a bane "
"to the undead: Lord Aretu. Gwiti knew that even if he defeated Leonard, his "
"best hope was now to flee into the mountains."
msgstr ""
"事实上，Leonard的军队并未准备好。幸运的是，在他背后来了一个人，是不死族的祸"
"根：Aretu君主，Gwiti知道即使他打败Leonard，他也希望现在就能逃到山脉去。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:112
msgid "I shall slay you myself!"
msgstr "我会亲手杀了你！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:124
msgid "So this is death... the cold, black void"
msgstr "那这就是死亡....好冷，好黑"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:138
msgid "No! This cannot be true! My king, I have failed..."
msgstr "不！这不是真的！我的国王，我失败了...."

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:143
msgid "Lord Aretu"
msgstr "Aretu君主"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:150
msgid ""
"Leonard is dead? Oh, what a sad day. Come, men, let us destroy those undead!"
msgstr "Leonard死了？噢，真是悲伤的日子。来人啦，让我们消灭这些不死族！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:154
msgid ""
"Only one way lies open now. I must flee where his horses cannot go: the "
"sharp peaks and bottomless caves."
msgstr ""
"仅仅有一条路是通的。我必须逃到他的马不能进入的地方：尖锐山峰或深邃洞穴。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:159
msgid "After the death of Leonard, Gwiti must now achieve a new objective"
msgstr "在Leonard死亡之后，Gwiti现在必须完成新的任务"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:162
msgid "Move Gwiti to the end of the mountain pass"
msgstr "移动Gwiti至山脉通道的终点"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:188
msgid "Return to your master, dark fiend!"
msgstr "回到你主人那里，黑暗魔鬼！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:219
msgid ""
"Haha, it was a mistake of you to flee there! The pass is blocked, and my "
"troops will slay you now!"
msgstr "哈哈，你逃到那里是个错误！通道是死路，而我的部队现在就会杀死你！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:225
msgid "Phew... Surely the puny humans will be too tired to follow me now!"
msgstr "哦.....的确微不足道的人类现在跟着我一定很累了。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:231
msgid "Tanar"
msgstr ""

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:239
msgid "Oh, no, escaping dwarves only to be caught by undead."
msgstr "噢，不，刚从矮人手里逃脱又被不死族抓住。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:243
msgid ""
"Who are you? If you are a foe of the Dwarves, I might consider you an ally."
msgstr "你是谁？如果你是矮人的敌人，我会考虑和你结盟。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:248
msgid ""
"I am Tanar, lord of an orcish clan that dwelt here! My people were driven "
"out by the dwarves. All families count several dead. Please, let us march "
"with you, for only a chance to strike back at the evil Dwarves!"
msgstr ""
"我是Tanar，居住在这儿一个兽人族的君主！我的子民被矮人赶出来。许多家庭流离失"
"所。我恳求你让我们加入你，给我一个机会向这些邪恶的矮人报仇！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:252
msgid ""
"Gladly. I do get so lonely talking to myself, and none of my minions are "
"worth talking to."
msgstr "很好啊。我正感到孤独，而我的部下则没有什么人能够谈心。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Confrontation.cfg:257
msgid ""
"Thank you, my new Lord! Never had I thought I would see the day when my "
"people were glad to march alongside skeletons and ghosts."
msgstr ""
"谢谢你，我的新主人！我从没想过我能看到那一天，我的人民很乐于成为骷髅和幽灵战"
"士。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Crelanus_Book.cfg:4
msgid "Crelanu's Book"
msgstr "Crelanu手卷"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Crelanus_Book.cfg:25
msgid "Move Gwiti to take the Book"
msgstr "移动Gwiti至手卷处"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Crelanus_Book.cfg:57
msgid "Urind"
msgstr ""

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Crelanus_Book.cfg:73
msgid "Nagou"
msgstr ""

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Crelanus_Book.cfg:95
msgid ""
"Time marched on, and so did Gwiti. He was nearing the place where the "
"dreadful tome of Crelanu was hidden."
msgstr "时候到了，就这样吧Gwiti。他已经接近了可怕的Crelanu手卷隐藏的地方。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Crelanus_Book.cfg:99
msgid "I feel that it must be close. Could it be in that swamp?"
msgstr "我感觉就在附近。有可能在沼泽吗？"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Crelanus_Book.cfg:103
msgid ""
"But the ancient magi had done their job well. The book had been hidden in a "
"grove over which Elves and Orcs had waged war for many years, and any to "
"approach would suffer their combined wrath..."
msgstr ""
"但是古代的法师做了一些很有效的工作。手卷藏在精灵和兽人经常征战的小树林里，任"
"何靠近那里的生物都会激怒他们...."

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Crelanus_Book.cfg:107
msgid "Oh no. The orcs seem to have recruited the undead to their side."
msgstr "噢，不。兽人好像征募了一些不死族战士。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Crelanus_Book.cfg:112
msgid "Blast it! However did the elves get a necromancer to march with them?"
msgstr "毁了它！然而精灵们是怎样找到了一个死灵法师帮助他们的呢？"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Crelanus_Book.cfg:116
msgid "I side not with either of you!"
msgstr "我不支持你们中的任何一个！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Crelanus_Book.cfg:121
msgid "A truce, then? I fear he will be the death of us both."
msgstr "休战，然后？恐怕他会是我们两个的死神。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Crelanus_Book.cfg:125
msgid ""
"Very well. We have hated you Orcs for centuries, but the Undead are a danger "
"to all that live."
msgstr ""
"非常好。我们已经讨厌你们兽人好几个世纪了。但是不死族则是对所有生者的威胁。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Crelanus_Book.cfg:145
msgid ""
"The book is not here, but these swamps contain enough corpses to suit my "
"purposes."
msgstr "手卷不在这儿，但是这儿有足够的尸体来让我召唤。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Crelanus_Book.cfg:178
#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/The_Skull_of_Agarash.cfg:165
msgid "What? I can't die! Noooo!"
msgstr "什么？我不能死！不！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Crelanus_Book.cfg:193
msgid "I die a terrible death... not knowing why."
msgstr "我在极可怕的情况下死去... 并且不知道为什么。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Crelanus_Book.cfg:206
msgid "A curse upon that necromancer! Why did he have to come here?!"
msgstr "那个死灵法师被诅咒了！为什么他能来到这儿？！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Crelanus_Book.cfg:222
msgid ""
"At last! This is it! Now I must laugh crazedly as a true villain always must!"
msgstr "终于！这就是了！现在我会如一个真正的坏蛋般大笑！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Crelanus_Book.cfg:237
msgid ""
"My lord, your suspicions were correct. There is indeed a necromancer in this "
"part of the country!"
msgstr "我的主人，你的担心是正确的。这个地方确实有一个死灵法师！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:4
msgid "Inside the Tower"
msgstr "进入高塔"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:19
msgid "Find Crelanu's Book"
msgstr "寻找Crelanu手卷"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:158
msgid ""
"If my memory serves, this tower should have three floors. I should be able "
"to find the Book in a few hours...!"
msgstr ""
"如果我的记忆是正确的，这个高塔会有三层。我能在几小时之内找到手卷.....！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:168
msgid "Xakan"
msgstr ""

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:176
msgid "Karae"
msgstr ""

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:184
msgid "Pezit"
msgstr ""

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:192
msgid "Lagon"
msgstr ""

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:213
msgid "Hayaargghh! We have arrived! Command us, Master!"
msgstr "哈哈，嘿嘿！我们到了！指挥我们，主人！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:230
msgid "There's a secret door here! This must be the library."
msgstr "这儿有个密门！一定是图书馆。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:258
msgid "Well, well, well. Thirty-five pieces of gold were in this chest!"
msgstr "好，好，好。这个箱子里有35金币。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:283
msgid "Blast it, the chest is empty!"
msgstr "毁了它，箱子空了！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:304
msgid "Twenty pieces of gold is a welcome gift."
msgstr "20金币是赠品。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:329
msgid "I suppose thirty copper coins should not be scorned..."
msgstr "我想30铜币应该不会被嘲笑吧......"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:354
msgid ""
"The chest is empty save for a few trinkets. The magic has gone out of them."
msgstr "这个箱子只有一个小物品在里面。魔法力量消失了。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:379
msgid "Gack! This chest contains holy water!"
msgstr "Gack!这个箱子有神圣之水！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:400
msgid "Look at what the magi were guarding!"
msgstr "看看这些魔法保护！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:425
msgid "Those magi had hidden away more than it seemed!"
msgstr "这些魔法都隐藏着！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:450
msgid "Two dozen gold. Plundering this tower is fun!"
msgstr "两打金币。掠夺这些高塔真好玩！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:474
msgid "A pile of assorted coins is here!"
msgstr "这儿有各种各样的钱币！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:498
msgid "Haha, this chest holds scores of gold coins!"
msgstr "哈哈，这个箱子有二十个金币！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:528
msgid "Ice Potion"
msgstr "冰药剂"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:531
msgid ""
"This potion contains a strange fluid designed to imbue a weapon with the "
"power of cold."
msgstr "这瓶药剂有着能让武器附上冰冻伤害的奇异力量。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:570
msgid ""
"This is not the tome Crelanu wrote...hmmm... but it contains its whereabouts!"
msgstr "这并不是Crelanu手卷.....呃.....。但是这上面写了那里能找到它！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:574
msgid "We're done in here! Let's go slay some more enemies."
msgstr "这儿处理完了！让我们再去杀更多的敌人。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:606
msgid "Susanne"
msgstr ""

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Inside_The_Tower.cfg:613
msgid "Congratulations! All your revenants survived."
msgstr "祝贺你！所有你的亡魂都存活下来了。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Mages_And_Elves.cfg:4
msgid "Mages and Elves"
msgstr "魔法师和精灵"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Mages_And_Elves.cfg:25
msgid "Move Gwiti to the Tower of Sorcery"
msgstr "移动Gwiti至巫术之塔"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Mages_And_Elves.cfg:29
msgid "Kill both enemy leaders"
msgstr "杀死两个敌人的领袖"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Mages_And_Elves.cfg:57
msgid "Quirind"
msgstr ""

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Mages_And_Elves.cfg:81
msgid "Lessalin"
msgstr ""

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Mages_And_Elves.cfg:110
msgid ""
"After sending the Dark Spirit away for his failure, Gwiti realized that he "
"was in a distant part of Wesnoth, and turned towards the Tower of Kaleon, "
"where the greatest magi once studied."
msgstr ""
"当把这以失败的黑暗之灵打发走后，Gwiti意识到他已经远离了韦诺，并转向去Kaleon高"
"塔，那儿是最伟大的魔法师曾经学习的地方。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Mages_And_Elves.cfg:114
msgid ""
"At last, I have reached the road. Unless I am far off my course, I should "
"find the Tower of Kaleon here, filled with the secrets of ancient magi. Soon "
"they shall all be mine, and my power will be great enough to invade Wesnoth."
msgstr ""
"终于，我到达了主路上。除非我理解错了，否则我会找到Kaleon高塔，那有都是远古法"
"师的秘密。很快它们都将是我的，而我的力量也会变得足够强大而能够侵入韦诺。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Mages_And_Elves.cfg:118
msgid "A necromancer approaches! Can this be the same one that we banished?"
msgstr "一个死灵法师靠近了！这和那个被我们驱散的是同一人吗？"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Mages_And_Elves.cfg:122
msgid ""
"Accursed and dreadful one, know that we magi, guardians of the Tower of "
"Kaleon, shall bar your way with all our spells! Flee now and you may survive."
msgstr ""
"被诅咒和可怕的你，以知我们是魔法师，Kaleon高塔的守卫者，能用我们的魔法棒打"
"你！现在逃走你就可以生还。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Mages_And_Elves.cfg:126
msgid "Quirind, know that you have the Elves at your back."
msgstr "Quirind，以知你有精灵作为你的后盾。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Mages_And_Elves.cfg:130
msgid ""
"Foul sorcerer of death, go far from this place or we shall send you to your "
"own realm."
msgstr "四个术士死亡，远离这个地方，否则我们会送你回到你的国度。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Mages_And_Elves.cfg:134
msgid "Not born is the one that could challenge me!"
msgstr "没有人天生就能挑战我！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Mages_And_Elves.cfg:151
msgid "No! No! Noooo! It is over, I feel the shades reaching for me..."
msgstr "不！不！不要！完了，我感觉黑暗来临了....."

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Mages_And_Elves.cfg:165
msgid "Argh! I have fallen, and the Tower lies stripped of its defenses!"
msgstr "啊哈！我堕落了，这个高塔依赖于层层的防御！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Mages_And_Elves.cfg:181
msgid "Quirind, we have failed! You must guard the tower."
msgstr "Quirind，我们失败了！你必须守卫高塔。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Mages_And_Elves.cfg:192
msgid ""
"Ah ha ha ha! The tower's protective spells are now in force, you cannot "
"enter without mastering a magic equal to it."
msgstr ""
"啊哈哈哈！高塔的防护魔法起作用了，你不可能进入，除非有着与主人一样的强力魔"
"法。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Mages_And_Elves.cfg:206
msgid "Haha! I have gained entry to the tower!"
msgstr "哈哈！我终于进入了高塔！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Mages_And_Elves.cfg:210
msgid "A curse upon that foul necromancer!"
msgstr "诅咒那个邪恶的死灵法师！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/The_Skull_of_Agarash.cfg:4
msgid "The Skull of Agarash"
msgstr "Agarash的头颅"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/The_Skull_of_Agarash.cfg:10
msgid "Still fleeing from Wesnoth, Gwiti entered the lands of the Orcs."
msgstr "仍然在逃离韦诺，Gwiti进入了兽人的领地。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/The_Skull_of_Agarash.cfg:51
msgid "Take the Skull of Agarash"
msgstr "带上Agarash的头颅"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/The_Skull_of_Agarash.cfg:79
msgid "Karz Gholum"
msgstr ""

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/The_Skull_of_Agarash.cfg:91
msgid "Isidal B'Tai"
msgstr ""

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/The_Skull_of_Agarash.cfg:103
msgid "Nakur Kimoni"
msgstr ""

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/The_Skull_of_Agarash.cfg:116
msgid ""
"After Gwiti destroyed his brother, he planned to march on Wesnoth to gain "
"his revenge. But a Dark Spirit came to counsel him..."
msgstr ""
"当Gwiti消灭到他的兄弟后，他计划去韦诺报仇。但是一个黑暗之灵却来劝告他....."

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/The_Skull_of_Agarash.cfg:127
msgid "Leganoth"
msgstr ""

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/The_Skull_of_Agarash.cfg:136
msgid "Gwitiii... Gwiti!"
msgstr ""

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/The_Skull_of_Agarash.cfg:140
msgid "A Dark Spirit? Surely this is a token of my mastery of the undead!"
msgstr "一个黑暗之灵？确定是有我召唤不死族的能力带来的么！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/The_Skull_of_Agarash.cfg:144
msgid ""
"Gwiti, do not yet march in pursuit of your revenge. First, you shall go "
"south, against the orcs, and there find the Skull of Agarash."
msgstr "Gwiti，别急着复仇。首先，你应该往南，对抗兽人，并寻找Agarash的头颅。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/The_Skull_of_Agarash.cfg:148
msgid "Speak on."
msgstr "继续说。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/The_Skull_of_Agarash.cfg:152
msgid ""
"Do you see the three orc clans of this land? Their banners are topped with "
"skulls, as is their custom. But one of these is the Skull of Agarash - Take "
"it and your power will grow greater by far."
msgstr ""
"你看见三个兽人氏族在这片领地上么？他们的旗帜顶部有头颅，这个他们的风俗。但是"
"其中之一就是Agarash的头颅 －－ 带上它，而你的能力就会变得更强大。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/The_Skull_of_Agarash.cfg:183
msgid "Oh, no! The undead hordes have taken my banner!"
msgstr "噢，不！不死族带走了我的旗帜！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/The_Skull_of_Agarash.cfg:187
msgid ""
"It is not your banner, and it never was! That skull has marked it as mine "
"since long ago."
msgstr "这不是你的旗帜，永远都不是！那个有记号的头颅很久之前就属于我了。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/The_Skull_of_Agarash.cfg:191
msgid ""
"Argh! This is only half of the skull, and near enough to powerless! Begone, "
"Spirit!"
msgstr "啊！这只是半个头颅，并没有太大的力量！走开，黑暗之灵！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/The_Skull_of_Agarash.cfg:212
msgid "Let us trample his banner into the ground! *smash*"
msgstr "让我们在地上揉碎他的头颅！ *轰隆*"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/The_Skull_of_Agarash.cfg:226
msgid "That skull is powerless!"
msgstr "这头颅没什么力量！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/The_Skull_of_Agarash.cfg:237
msgid "That is not the skull of Agarash!"
msgstr "那不是Agarash的头颅！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/The_Skull_of_Agarash.cfg:248
msgid "It's been a long time since I fought anything myself!"
msgstr "在我自己作战已经很多年过去了！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Underground_Pool.cfg:4
msgid "Underground Pool"
msgstr "地下河"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Underground_Pool.cfg:17
msgid ""
"We have come to a flooded part of the cave. If we forge ahead, the Dwarves "
"should be delayed quite a bit."
msgstr "我们进入了一个被水覆盖的地穴。如果我们伪造一下，矮人就能被拖延一会。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Underground_Pool.cfg:49
msgid "ARGH! What was that?"
msgstr "啊！那是什么？"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Underground_Pool.cfg:53
msgid ""
"I do not know. I guess, however, that some magic is at work in these "
"caverns. Can you tell me anything of them?"
msgstr ""
"我不知道，我猜，然而，这地穴有很多魔法力量在工作。你能告诉我任何有关这的资料"
"吗？"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Underground_Pool.cfg:58
msgid ""
"Nay, Lord. These passages were flooded higher last time I was here. The "
"Dwarves did not delve here, and we shunned the nameless dread we felt."
msgstr ""
"不对，君主。这些通道比我上次来的时候水涨的更高。矮人没有检查过这里，我们得离"
"开这未知的危险。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Underground_Pool.cfg:62
msgid "If there is anything to dread here, it is me. Now, onward!"
msgstr "如果这儿有什么可怕的事物的话，那就是我，现在，前进！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Underground_Pool.cfg:66
msgid "End of Part 1"
msgstr "第一部结束"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Underground_Pool.cfg:67
msgid ""
"Gwiti's adventures will continue in another installment of The Dark Hordes."
msgstr "Gwiti的冒险会在另一部《黑暗氏族》继续。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Underground_Pool.cfg:80
msgid "Move Gwiti or Tanar into the water"
msgstr "移动Gwiti或Tanar至水中"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Underground_Pool.cfg:88
msgid "Death of Tanar"
msgstr "Tanar死亡"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Underground_Pool.cfg:124
msgid "Geldar"
msgstr ""

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Underground_Pool.cfg:203
msgid "The Dwarves are still in these caves!"
msgstr "矮人仍然在这些洞穴里！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Underground_Pool.cfg:208
msgid "Aye! They drove us out, and left a guard here to occupy us."
msgstr "哎！他们放我们出来，并留下一名守卫看守我们。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Underground_Pool.cfg:212
msgid ""
"Then we shall slay them. I have never had Dwarves rise to join my ranks. He, "
"he, he, he..."
msgstr ""
"那么我们得杀了他们。我从来没让任何矮人加入过我的部队。他，他，他，他......"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Underground_Pool.cfg:253
msgid "The Hoard of the Dwarves! Three hundred gold at least!"
msgstr "矮人宝藏！至少有300金币！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/scenarios/Underground_Pool.cfg:270
msgid "You swore you would protect me!"
msgstr "你发誓会保护我！"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/utils/intro.cfg:5
msgid ""
"At a great battle at the Stone of Erzen, the brothers Gwiti and Nati Ha'atel "
"showed their skills for the first time: Thinking that their side was losing "
"the battle, they called upon the corpses of former enemies to rise again and "
"fight on their side."
msgstr ""
"在Erzen之石的一场大战中，Gwiti和Nati Ha'atel兄弟两人第一次显现了他们的技能："
"在战斗中，他们自己阵营的士兵死掉后，他们会召唤敌兵的尸体，重新为之战斗。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/utils/intro.cfg:14
msgid ""
"However, not only was this forbidden, but rash as well. The cavalry meant to "
"come as reinforcements instead clashed with the undead legions, and so the "
"battle was lost where it would have been won had it not been for these two "
"necromancers."
msgstr ""
"然而，不仅仅这是被禁止的，而且太过于鲁莽。骑兵来到并消灭了所有不死生物，这场"
"战斗最终两位死灵法师都失败了。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/utils/intro.cfg:23
msgid ""
"The Ha'atel brothers fled. Immediately upon their return, they were clapped "
"in irons, marched onto a ship with no rudder, and sent off to drown in the "
"sea, for the Wesnothians feared that their corpses might only rise again."
msgstr ""
"兄弟Ha'atel逃走了。当他们出现时，他们被铁铐铐住，并被送到一艘没有舵的船上，进"
"入大海，那样韦诺人们还是害怕他们的尸体能够被召唤起来。"

#: data/campaigns/The_Dark_Hordes/utils/intro.cfg:32
msgid ""
"But Fate intervened. The ship was beset by a sudden storm and disintegrated, "
"separating the brothers and washing them both ashore. This was the beginning "
"of the Rise of the Dark Hordes."
msgstr ""
"但是命运弄人。这艘船被突然的风暴围绕并被分裂。分开了两兄弟并把他们冲上岸。这"
"就是黑暗氏族的崛起。"
